[{
        "subject": "Český jazyk",
        "theme": "Národní obrození 2"
    },
    {
        "question": "Co znamená "Jsou zde všechny odpovědi správně?",
        "answer": "Doufáme že ano, ale neručíme za ně. Takže si raději vše ověřujte. Máte si dělat vlastní zápisky."
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Toman a lesní panna",
        "answer": "František Ladislav Čelakovský"
    },
    {
        "question": "Příběh Toman a lesní panna (stručně)",
        "answer": "Byl zamilovaný, chtěl vyznat svojí lásku
        Jel přes les a potkal lesní pannu, svedla ho z cesty a zemřel
        Kuň se vrátil k sestře bez jezdce"
    },
    {
        "question": "Co dalsšího napsal Čelakovský?",
        "answer": "Ohlasovou poezii"
    },
    {
        "question": "Co to je ohlasovou poezie?",
        "answer": "Dokonalá nápodoba lidové poezie"
    },
    {
        "question": "Jaké ohlasy Čelakovský napsal?",
        "answer": "ohlas písní českých a ohlas písní ruských"
    },
    {
        "question": "Co znamená "psoty a sloty",
        "answer": "nepřízeň počasí"
    },
    {
        "question": "Co znamená "psoty a sloty",
        "answer": "nepřízeň počasí"
    },
    {
        "question": "O čem je Ilja Muromec?",
        "answer": "Mluví se o mladém sokolovi a o mladých jestřábech (sokolem se myslí mladé zvíře a jestřábem dravější zvíře) jestřábi byli Tataři (= psi, zbabělci) začali ho svlékat a okrádat. Muromec zabil Tatary, zabil je kuší a lukem"
    },
    {
        "question": "Co je sonet?",
        "answer": "forma básně, přesně učený počet veršů (4 sloky, 2 sloky čtyř vesršové a 2 sloky tří veršové)"
    },
    {
        "question": "Co je ohlasová poezie?",
        "answer": " autor se snaží napsat poezii jakožto lidovou"
    },
    {
        "question": "Jaké známe dva rukopisy?",
        "answer": "Zelenohorský a Královedvorský"
    },
    {
        "question": "Jak se našel rukopis Zelenohorský?",
        "answer": "Přišel schovaný v listě na úřad"
    },
    {
        "question": "O čem je rukopis Zelenohorský?",
        "answer": "Spor mezi dvěma bratry kteří se přou o majetek. Nepříznivý výsledek soudu pak kladou za vinu Libuši"
    },
    {
        "question": "Do jakého období se rukopis Zelenohorský řadí?",
        "answer": "9.století"
    },
    {
        "question": "Kdo kritizoval rukopis Zelenohorský?",
        "answer": "Dobrovský"
    },
    {
        "question": "Do jakého období se řadí rukopis Královedvorský?",
        "answer": "13.století"
    },
    {
        "question": "Jak a kde byl objeven?",
        "answer": "Náhodou při návštěve kostela. V Hradci Králové"
    },
    {
        "question": "Co je obsahem rukopisu ?",
        "answer": "Několik lyrických a epických skladeb"
    },
]